\begin{center}
\section{Inbetriebnahme-Protokoll für den Signalgenerator}

	\begin{tabular}{|c|p{10cm}|}
		\hline
		& \\
		Name des Prüfers: &  \\
		& \\
		\hline
		& \\
		Prüfdatum: & \\
		& \\
		\hline
		& \\
		Seriennummer: & \\
		& \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Funktionskontrolle}
Sollte einer der Widerstände in der elektrischen Kontrolle \underline{nicht} den Anforderungen entsprechen, so darf die Platine unter keinen Umständen einer Funktionskontrolle unterzogen werden.\\
Starten Sie das Testprogramm am Computer und stecken Sie den Signalgenerator an.
\begin{flushleft}
	\begin{tabular}{|c||p{10cm}|c|c|}
		\hline
		Nr. & Prüfauftrag & Ja & Nein\\
		\hline
		1 & Wird der Signalgenerator vom Computer erkannt? & & \\
		\hline
		2 & Starten Sie den Software-Test. Ist der Test erfolgreich verlaufen? & & \\
		\hline
		3 & Messen Sie den Master-Clock (MCLK) an Pin 5 des AD9833. Ist der Wert im 5\% Rahmen von 25MHz? & & \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{flushleft}
Tragen Sie die Frequenz des Master-Clock in das entsprechende Feld für Kalibrierungswerte ein.
\medskip		
Starten Sie die Messung Nr.1 bis Nr.4 und folgen Sie den Anweisungen in der Software. Diese enthalten auch die Einstellungen für das Oszilloskop. Messen und vergleichen Sie das Ausgangssignal mit den Vorgaben. Liegt es im Toleranzbereich? Toleranzen im Bereich von $\pm$2.5\% sind akzeptabel.

\begin{flushleft}
	\begin{tabular}{|c||p{10cm}|c|c|}
		\hline
		Nr. & Prüfauftrag & Ja & Nein\\
		\hline
		4 & Messung Nr. 1: Ausgangsfrequenz: 1kHz, Ausgangsspannung: 5$V_{ss}$, kein Offset, Rechteck  & & \\
		\hline
		5 & Messung Nr. 2: Ausgangsfrequenz: 10kHz, Ausgangsspannung: 12$V_{ss}$, Offset: 4$V_{ss}$, Dreieck & & \\
		\hline
		6 & Messung Nr. 3: Ausgangsfrequenz: 1MHz, Ausgangsspannung: 8$V_{ss}$, Offset: -6$V_{ss}$, Sinusform & & \\
		\hline
		7 & Messung Nr. 4: Ausgangsfrequenz: 8MHz, Ausgangsspannung: 2$V_{ss}$, kein Offset, Sinusform & & \\
		\hline
		8 & Messen Sie die Ausgangsspannung an Pin 10 des AD9833. Liegt ihr Wert bei 700mV $\pm$100mV? & & \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{flushleft}
Tragen Sie die Ausgangsspannung in das entsprechende Feld für Kalibrierungswerte ein.\\
\begin{flushleft}
	\begin{tabular}{|c||p{10cm}|c|c|}
		\hline
		Nr. & Prüfauftrag & Ja & Nein\\
		\hline
		9 & Führen Sie den Speichertest durch. War der Test erfolgreich? & & \\
		\hline
		10 & Führen Sie den Lesetest durch. War der Test erfolgreich? & & \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{flushleft}
Wenn alle Tests erfolgreich waren tragen Sie die Seriennummer des Gerätes in das entsprechende Feld ein und schreiben Sie die Kalibrierungswerte auf den Signalgenerator.\\
Trennen Sie den Signalgenerator ordnungsgemäß von der Software und vom Computer.
