\section[Pflichtenheft betriebl. Auftrag]{Pflichtenheft des betrieblichen Auftrages}
Es soll ein Signalgenerator nach dem vorgegebenen Schaltplan hergestellt werden. Die PC-Software wird vom Auftraggeber bereitgestellt. Die Aufträge für die Herstellung des Gehäuses und des Signalgenerators werden an externe Auftragsnehmer vergeben. Als Gehäuse soll das Gehäuse \glqq GEH KS 21\grqq von Reichelt Elektronik genutzt werden. Die Kommunikation zwischen Computer und Signalgenerator ist im Kommunikationsprotokoll im Anhang spezifiziert. Dieses wird an den Auftragsnehmer zur Herstellung des Signalgenerators zum programmieren einer Firmware weitergegeben.\\
\bigskip
Der Auftragsnehmer wird folgende Tätigkeiten ausführen:
\begin{itemize}
\item Auswahl der Auftragsnehmer und schreiben der Lastenhefte der Teilaufträge
\item Anfertigung eines Datenblattes
\item Erstellen einer Kostenübersicht
\item Erstellen eines Inbetriebnahme-Protokolls
\item Erstellen eines Arbeitsablaufplanes
\item Funktionsprüfung des Signalgenerators
\item Erstellung einer Zeichnung zur Darstellung der Gehäuseänderungen
\item Erstellen eines Übergabeprotokolls
\item Einbau des Signalgenerators in das Gehäuse
\end{itemize}
\bigskip
Mit der Herstellung des Signalgenerators wird Werkstatt 2 beauftragt. Folgende Anforderungen müssen erfüllt werden:\\
\begin{itemize}
\item Zeichnen eines Layoutes auf Grundlage des Schaltplanes
\item Herstellen einer Platine, welche in das oben genannte Gehäuse passt
\item Beschaffen der verwendeten Bauteile
\item Bestücken der Platine
\item Testen der Platine anhand der Messvorgaben
\item Programmieren der Firmware des Mikrocontrollers
\end{itemize}
\bigskip
Mit der Herstellung des Gehäuses wird Werkstatt 1 beauftragt. Folgende Anforderungen werden gestellt werden:\\
\begin{itemize}
\item Beschaffen des Gehäuses
\item Herstellung des Gehäuses nach den vorgegebenen Zeichnungen.
\end{itemize}
\bigskip
Für den Auftrag wird ein Stundenkontingent von 20 Stunden veranschlagt. Sollte der Schaltplan fehlerhaft sein, so sind diese Fehler, nach Möglichkeit, zu korrigieren. Sollten Fehler in der mitgelieferten Software sein, so sind diese im Übergabeprotokoll zu vermerken.\\
\bigskip \\
\bigskip \\
\rule{5cm}{0.5mm}\\
Datum/Unterschrift Hendrik Lüth\\
\bigskip \\
\bigskip \\
\rule{5cm}{0.5mm}\\
Datum/Unterschrift Auftraggeber

